{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029557",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "중산리3"
    },
    "text": "中山里\\n\n村は平地に位置し、そこを長城川が流れています。この村は中山の下に位置するため、中山、中渓、または中峙と呼ばれています。行政区域は中山1、2、3里に分かれています。自然村にはサラニ、スェムク、ジョルゴル、トングリ、ノチョンなどが存在します。また、カルネは老村とも呼ばれ、東九里の北側に位置しています。野村は東九里の北側にありますが、約300年前にペク氏たちが葦原を開拓して村を形成したことから、野村と呼ばれています。この地域は小川が流れており、ガルネまたは露天とも呼ばれています。当初は伽倻谷面陽村里に所属していましたが、1938年2月15日に伽倻谷中山里が陽村面に編入された際、中山里に編入されることになりました。洞口里は老村の南側に位置しており、双渓寺に入る東区に属しているため、洞口里と呼ばれています。寺谷は中山の東南側に位置する村で、また寺谷とも呼ばれています。サラニは中山の南西側に位置していますが、中山の内側にあるため「山の中」と呼ばれていましたが、最近ではサラニまたは山内里とも呼ばれるようになりました。そして、山の中はサリニとも呼ばれ、中山の内側に位置する村です。セムクはサラニの南東側に位置する村で、その村の裏山がまるで牛の首のような形をしているため、セムクまたはウハン里とも呼ばれています。",
    "QA": [
        {
            "question": "中山里はどこに位置していますか？",
            "answer": "中山里は平地に位置しています。"
        },
        {
            "question": "中山里はなぜ中山、中渓、または中峙と呼ばれていますか？",
            "answer": "中山里は中山の下に位置しているため、中山、中渓、または中峙と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "中山里はどのように行政区域に分かれていますか？",
            "answer": "中山里は中山1、2、3里に分かれています。"
        },
        {
            "question": "自然村にはどのような村が存在しますか？",
            "answer": "自然村にはサラニ、スェムク、ジョルゴル、トングリ、ノチョンなどが存在します。"
        },
        {
            "question": "カルネはなぜ老村とも呼ばれていますか？",
            "answer": "カルネは東九里の北側に位置し、老村と呼ばれることがあります。"
        },
        {
            "question": "野村はなぜ野村と呼ばれていますか？",
            "answer": "野村は約300年前にペク氏たちが葦原を開拓して村を形成したことから、野村と呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "洞口里はどこに位置していますか？",
            "answer": "洞口里は老村の南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "寺谷はどこに位置していますか？",
            "answer": "寺谷は中山の東南側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "サラニはどこに位置していますか？",
            "answer": "サラニは中山の南西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "セムクはどこに位置していますか？",
            "answer": "セムクはサラニの南東側に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 410,
        "QA": 327
    }
}